**1998年度十大勁歌金曲頒獎典禮**於1999年1月24日在[香港體育館舉行](../Page/香港體育館.md "wikilink")，共頒發多個獎項。

## 歌曲獎項

### 十大勁歌金曲獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>歌曲</p></th>
<th><p>歌手</p></th>
<th><p>作曲</p></th>
<th><p>填詞</p></th>
<th><p>編曲</p></th>
<th><p>監製</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第一首</p></td>
<td><p>你是我的女人</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Kenny_G.md" title="wikilink">Kenny G</a>、Walter Afanasieff、陳德建</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Kenny_G.md" title="wikilink">Kenny G</a>、Dan Shea、<br />
Walter Afanasieff</p></td>
<td><p><a href="../Page/Kenny_G.md" title="wikilink">Kenny G</a>、Dan Shea、<br />
Walter Afanasieff、陳德建</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第二首</p></td>
<td><p>越吻越傷心</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳國敬.md" title="wikilink">吳國敬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林夕.md" title="wikilink">林　夕</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳國敬.md" title="wikilink">吳國敬</a>、孫偉明</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃尚偉.md" title="wikilink">黃尚偉</a>、<a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第三首</p></td>
<td><p>天下無雙</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柳重言.md" title="wikilink">柳重言</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林振強.md" title="wikilink">林振強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柳重言.md" title="wikilink">柳重言</a></p></td>
<td><p>王紀華</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第四首</p></td>
<td><p>情誡</p></td>
<td><p><a href="../Page/王菲.md" title="wikilink">王　菲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Adrian_Chan.md" title="wikilink">Adrian Chan</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林夕.md" title="wikilink">林　夕</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/C.Y._Kong.md" title="wikilink">C.Y. Kong</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁榮駿.md" title="wikilink">梁榮駿</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第五首</p></td>
<td><p>不想這是場戲</p></td>
<td><p><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柳重言.md" title="wikilink">柳重言</a>、<a href="../Page/Barry_Chung.md" title="wikilink">Barry Chung</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柳重言.md" title="wikilink">柳重言</a></p></td>
<td><p>岩崎文紀</p></td>
<td><p><a href="../Page/歐丁玉.md" title="wikilink">歐丁玉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第六首</p></td>
<td><p>愛你</p></td>
<td><p><a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷頌德.md" title="wikilink">雷頌德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/周禮茂.md" title="wikilink">周禮茂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷頌德.md" title="wikilink">雷頌德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷頌德.md" title="wikilink">雷頌德</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第七首</p></td>
<td><p>一變傾城</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a></p></td>
<td><p>Vincent Soriano</p></td>
<td><p><a href="../Page/小美_(香港).md" title="wikilink">小　美</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁基爵.md" title="wikilink">梁基爵</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁基爵.md" title="wikilink">梁基爵</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第八首</p></td>
<td><p>祝你快樂</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a></p></td>
<td><p>鍾世英</p></td>
<td><p><a href="../Page/李敏_(香港).md" title="wikilink">李　敏</a></p></td>
<td><p>鐘國仁</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡一智.md" title="wikilink">蔡一智</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第九首</p></td>
<td><p>我這樣愛你</p></td>
<td><p><a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎　明</a></p></td>
<td><p>崔成旭</p></td>
<td><p><a href="../Page/林夕.md" title="wikilink">林　夕</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷頌德.md" title="wikilink">雷頌德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷頌德.md" title="wikilink">雷頌德</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第十首</p></td>
<td><p>有你一天</p></td>
<td><p><a href="../Page/古巨基.md" title="wikilink">古巨基</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張佳添.md" title="wikilink">張佳添</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林夕.md" title="wikilink">林　夕</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張佳添.md" title="wikilink">張佳添</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張佳添.md" title="wikilink">張佳添</a>、<a href="../Page/古巨基.md" title="wikilink">古巨基</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最受歡迎廣告歌曲大獎

  - '''金獎：愛你不愛你 - [黎　明](../Page/黎明.md "wikilink")
  - 銀獎：You're The One - [陳慧琳](../Page/陳慧琳.md "wikilink")
  - 銅獎：大激想 -
    [陳奕迅](../Page/陳奕迅.md "wikilink")、[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")、[梁漢文](../Page/梁漢文.md "wikilink")

### 最受歡迎國語歌曲獎

  - **金獎：笨小孩 -
    [劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")、[柯受良](../Page/柯受良.md "wikilink")、[吳宗憲](../Page/吳宗憲.md "wikilink")**
  - 銀獎：牽手 - [張惠妹](../Page/張惠妹.md "wikilink")
  - 銅獎：最近比較煩 -
    [周華健](../Page/周華健.md "wikilink")、[李宗盛](../Page/李宗盛.md "wikilink")、[黃品冠](../Page/黃品冠.md "wikilink")\[1\]

### 最受歡迎合唱歌曲獎

  - '''金獎：甲乙丙丁 -
    [許志安](../Page/許志安.md "wikilink")、[鄭中基](../Page/鄭中基.md "wikilink")、[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")
  - 銀獎：一往情深 -
    [鄭伊健](../Page/鄭伊健.md "wikilink")、[梁詠琪](../Page/梁詠琪.md "wikilink")
  - 銅獎：對你 我永不放棄 -
    [羅嘉良](../Page/羅嘉良.md "wikilink")、[陳慧珊](../Page/陳慧珊.md "wikilink")

### 公益金慈善金曲大獎

  - **Try To Remember - [黎　明](../Page/黎明.md "wikilink")**

## 歌手獎項

### 98年度傑出表現獎

  - **金獎：[羅嘉良](../Page/羅嘉良.md "wikilink")**
      - <small> 演繹歌曲：等不到</small>
  - 銀獎：[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")
  - 銅獎：[謝霆鋒](../Page/謝霆鋒.md "wikilink")

### 最佳音樂特輯

  - **羅文弦曲情牽俄羅斯 - [羅　文](../Page/羅文.md "wikilink")**

## 新人獎項

### 最受歡迎新人獎

  - **金獎：[葉佩雯](../Page/葉佩雯.md "wikilink")**
      - <small> 演繹歌曲：In Your Arms</small>
  - 銀獎：[何嘉莉](../Page/何嘉莉.md "wikilink")
  - 銅獎：[吳佩慈](../Page/吳佩慈.md "wikilink")

## 幕後獎項

### 最佳作曲

  - **愛你 - [雷頌德](../Page/雷頌德.md "wikilink")**
      - <small>主唱歌手：[許志安](../Page/許志安.md "wikilink")</small>

### 最佳填詞

  - **當男人愛上女人 - [陳少琪](../Page/陳少琪.md "wikilink")**
      - <small>主唱歌手：[李蕙敏](../Page/李蕙敏.md "wikilink")</small>

### 最佳編曲

  - **球迷奇遇記 - 江港生**
      - <small>主唱歌手：[李克勤](../Page/李克勤.md "wikilink")</small>

### 最佳歌曲監製

  - **越吻越傷心 - [黃尚偉](../Page/黃尚偉.md "wikilink")**
      - <small>主唱歌手：[蘇永康](../Page/蘇永康.md "wikilink")</small>

## 四台聯頒音樂大獎

### 1998年度四台聯頒音樂大獎 - 歌曲獎

  - **情誡 - [王　菲](../Page/王菲.md "wikilink")**

## 五大年度獎項

### 亞太區最受歡迎香港女歌星

  - **[張惠妹](../Page/張惠妹.md "wikilink")**
      - <small> 演繹歌曲：牽手</small>

### 亞太區最受歡迎香港男歌星

  - **[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")**
      - <small> 演繹歌曲：深海</small>

### 最受歡迎女歌星

  - **[王　菲](../Page/王菲.md "wikilink")**
      - <small> 演繹歌曲：償還</small>

### 最受歡迎男歌星

  - **[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")**
      - <small> 演繹歌曲：這夜心情</small>

### 十大勁歌金曲金獎

  - **我這樣愛你 - [黎　明](../Page/黎明.md "wikilink")**

## 注釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 相關連結

1.  三位歌手都缺席頒獎禮，由唱片公司職員代領。